中國會嚴格保護知識產權，希望美方唔好錯過賺錢機會

【總理記者會】李克強指中美貿易戰無贏家 盼美放寬高技術出口 (12:18)
2018/3/20

共2幅 上一頁下一頁
【明報兩會採訪組】十三屆全國人大一次會議今日上午在北京人民大會堂閉幕，國務院總理李克強隨後召開記者會。美國國家廣播公司記者問李克強是否擔心中美貿易戰、是否會動用外匯儲備應對，李克強回應説，最近比較多擔心中美打貿易戰，這對雙方沒有好處、沒有贏家，而且用打仗這個詞來形容貿易，也有悖貿易的原則，貿易本身就是以對話來解決，希望雙方保持理性，避免打仗。

李克強説，中美貿易規模已經做到5800億美元，「能做到這一步靠的是市場按照商業規則推進的，否則也不可能有這麼大的總量」，中國不願意看見有比較大的貿易赤字，「不僅是對美國，中國還是希望貿易平衡，否則難以持續」。他重申中國會繼續推進開放，美方企業可以抓住機遇，但希望美方放寬對華高技術、有高附加值產品的出口，中國會嚴格保護知識產權，期盼美方「不要丟掉這個平衡中美貿易的重器，也是丟了賺錢的機會」。

李克強説，中國的確有巨量外匯儲備，但會做負責任的投資者。

笑死

成個強國 半求饒狀態🤣

「中國會嚴格保護知識產權」
屌你老味我睇到呢句就笑到氣都咳

成個乞兒仔咁

齋講？有乜實際措施？到時又係果啲喬舟告佐敦呢啲on9 case？

金拱門
佐敦体育

應該係「中國（只）會嚴格保護（中國的）知識產權」

克強擺明係假膠倒米落中共面啦
又冇實權，又俾人削權，俾習帝撚狗咁撚

講左十幾年都未執行到，叫人地點忍呀？

你同美帝講錢
今時今日咩事勢
侵侵就唔同前幾代總統

語畢, 哄堂大笑

尊重知識產權

人唔笑狗都吠

Trump仔之前開d條件又唔受?
已經先黎跪地

美國科技唔 open source 中國而家仲...

所有知識都係強國發明的, 就好從漢堡包

騙子總有被踢爆的一日

入到嚟正版居然會畀班生蕃告侵權

哎喲喲